[蝗vs蝻]支那撳錢黨被六名南亞裔持刀行劫 劫走三十六萬元現金

本刊跟隨其中一名撳錢黨成員到達找換店，大陸男子手持一疊銀行現金提款卡，以普通話向職員查詢匯款。

本刊連續一星期跟蹤他們，發現他們為數約五十人，不分晝夜出動。更有大媽偕同女兒身穿睡衣，半夜到旺角恒生銀行不停撳錢。每人手持不少於四十張內地發出的提款卡，由於每張卡提款額最高一萬元，每人每晚至少撳走四十萬元，連同散落其他地區的撳錢黨，保守估計每晚可撳走二、三千萬元！

大陸人在街上攜帶巨款，引來賊人注意，近月已有不少撳錢黨提款後旋即被打劫，上星期四凌晨，一名撳錢黨成員正在油麻地街邊的提款機撳錢，隨即被六名南亞裔賊人持刀行劫，劫走三十六萬元現金。

熟悉撳錢黨運作的知情人士透露，撳錢黨只是「艇仔」，旺角先施大廈內多間賓館，才是幕後主腦向艇仔收購港幣的大本營。他們的匯率比銀行和找換店還要高，高峰時期多達一百多人在先施大廈的賓館搵食。

有中小企商會形容，大陸走資情況已是「大有大走，小有小走」，大陸發展商在港高價搶地是大走資，撳錢黨螞蟻搬家匯款屬小走資，香港已成為「走資天堂」。

十二月底，有市民在不同銀行，發現有撳錢黨車輪式在櫃員機撳錢。本刊連續一星期在旺角多間銀行守候，發現這批撳錢黨絕大部分是內地人。他們不分晝夜出沒，走訪多間銀行，目的只有一個：瘋狂撳錢。本刊連日來已至少發現五十多個撳錢黨，相信背後數量在其他各區更加龐大。

頭號打劫目標
上週四凌晨油麻地發生一宗街頭搶劫案，劉姓事主持有四十多張內地發出的銀行提款卡，他在油麻地提款時，被六名賊人持刀搶走三十六萬元，本刊曾目擊，該男子疑為撳錢黨成員之一，被劫前已在旺角不停提款。

旺角區以彌敦道滙豐銀行旺角卓越理財中心櫃員機數量最多，因此亦是撳錢黨最常出沒的地方。他們通常每人手持數十張內地銀聯卡，每次提取最高提款額五千元港幣。撳錢黨拿過單據、卡和錢後，袋好即再拿出另一張銀行卡放進櫃員機，不停重複。如果有人在身後排隊，他們就會假裝離開，再不動聲色地轉排另一條隊。除了滙豐銀行，撳錢黨亦會到恒生、渣打、永隆等銀行輪流撳錢，尤其晚上十二時滙豐「基地」關門後，撳錢黨就會轉戰其他銀行。

與滙豐銀行相隔一條馬路的恒生銀行旺角中心，半夜仍燈火通明，六部自動櫃員機全日廿四小時開放使用，凌晨時分，仍有六、七人在內。一名身穿睡衣的大媽與女兒撳完機後，走到門口數數手上一堆單據，再把一疊錢小心翼翼地放在胸前斜孭袋，不時抬頭望望有沒有人在附近，逗留半小時便離開。

鬼祟避跟蹤
撳錢黨有的極為小心，步出銀行後不時回頭看，又會突然停下，甚至刻意兜圈，以測試有沒有人在跟蹤自己。《壹週刊》作出追蹤，發現多名撳錢黨完成任務後，主要返回位於先達廣場旁的旺角先施大廈，這裡有很多廉價賓館，正是他們的大本營。

撳錢黨分別出沒在四樓的好旺角賓館、六樓的江西賓館及九樓的好好賓館。本刊目擊其中一名男子先到六樓的江西賓館，再拿着兩個笨重的行李箱到四樓的好旺角賓館，行李內疑似裝滿現金。逗留一會便離開，男子拿着的行李箱似乎已清空。

本刊嘗試接觸撳錢黨成員，他們均死口不認自己瘋狂撳錢。自稱來自河北的姓范男子，在數間銀行提款良久，但記者上前查問時，他卻稱自己只提取了五萬元，用作買衣服和化妝品。本刊問他為何在不同銀行提款，他神色慌張地支吾以對：「我之前那邊人很多嘛，我就 」邊說邊急急腳離去。

撰文：忻肇康、鄭靖而、黃心悅
攝影：王晴、海江田
協力：陳慧瑩

黑吃黑

咁走資法幾多年會禁晒香港d錢？

聯蝻滅蝗

應該睇到好耐 搵準機會做佢一鑊

香港的錢會不會比契丹支那人提走晒？

遲d櫃員機位都有得炒

聯蝗滅蝻

以毒攻毒